**[English](https://github.com/cwtickle/danoniplus-docs/wiki/dos-e0007-scrollchData) | Japanese** 

[↑ 譜面エフェクト仕様に戻る](./dos_effect)

| [< キー数変化](./dos-e0006-keychData) | **スクロール反転・階層移動** || [速度変化 >](./dos-e0001-speedData) |


## スクロール反転・階層移動 ( scrollch_data )
### 概要
- 対象の矢印・フリーズアロー・ステップゾーンのレーンのスクロールをフレーム指定で反転します。
- また、レーンごとに別の階層へ移動させることもできます。

<img src="https://github.com/user-attachments/assets/45ef8538-3fef-43de-8a39-28ef496e21f2" width="80%">

### 使い方
```
|scrollch_data=
1100,20,-1
1200,21,-1
1300,22,-1
2000,20,1
2000,21,1
2000,22,1
3000,20,-1,1 // 別の階層グループへ移動
4000,20,1
|

|scrollch2_data=...|
|scrollch3_data=scrollch2_data|  // 3譜面目は2譜面目のデータをコピー
```
- 指定したフレーム数でスクロール反転が完了するようにするため、  
矢印・フリーズアローとステップゾーンで変更タイミングが異なります。

|種類|変更タイミング|
|----|----|
|ステップゾーン|指定したフレーム数(即時変更)|
|矢印・<br>フリーズアロー|指定したフレーム数から、矢印・フリーズアローが出現してステップゾーンに到達するまでのフレーム数を引いたフレーム数|

### 記述仕様

|番号|論理名|設定例|内容|
|----|----|----|----|
|1|Frame|1436|変更するタイミングのフレーム数を指定します。|
|2|ColorNo|20|矢印やフリーズアローなど、変更する対象オブジェクト（矢印番号）を指定。後述します。|
|3|Scroll Direction|-1|スクロール反転設定。`-1`で反転、`1`で元に戻します。|
|4|LayerGroup|1|階層グループ番号。キー数仕様のlayerGroupX_Yと同じ。<br>デフォルトは「-1」で、デフォルトのキー数定義に従います。|

### 矢印番号
- 色変化と同様に、対象を示す矢印番号を指定します。仕様は下記の通りです。  
個別に指定する場合は基本、1000以上の矢印番号を使用してください。

|矢印番号|論理名|内容|
|----|----|----|
|0～19 or 1000以上|矢印(個別)|ステップゾーンの左から右、上から下の順に並べたときに何番目の矢印かを指定します。<br>スタートは0からです。<br>矢印を個別に適用する際に使います。<br>キー毎のパターン0が基準です。それ以外のパターンは、ソースの中で自動選定されます。|
|20～24|矢印グループ1～5|setColorで1～5番目に指定した矢印群を指定。|

### 更新履歴

|Version|変更内容|
|----|----|
|[v39.1.0](https://github.com/cwtickle/danoniplus/releases/tag/v39.1.0)|・階層グループ番号を追加|
|[v34.0.0](https://github.com/cwtickle/danoniplus/releases/tag/v34.0.0)|・他譜面のデータを参照しつつ、個別のスクロール反転設定を組み合わせる機能を追加|
|[v31.2.0](https://github.com/cwtickle/danoniplus/releases/tag/v31.2.0)|・他譜面の`scrollch_data`名を指定することで他譜面のデータを参照する機能を追加|
|[v30.2.0](https://github.com/cwtickle/danoniplus/releases/tag/v30.2.0)|・初回実装|

| [< キー数変化](./dos-e0006-keychData) | **スクロール反転・階層移動** || [速度変化 >](./dos-e0001-speedData) |
